抗議大白象工程示威遇襲

抗議大白象工程示威遇襲

要聞

反大白象工程集會的示威道具被毀，擱在一旁。馬泉崇攝

【本報訊】多個團體昨日趁習近平訪港進行遊行抗議，其中蒞地基督徒晚上7時半於銅鑼灣記利佐治街集合，帶備花圈、紙紮公仔等用品，預備遊行至灣仔抗議中共剝奪本港規劃權，以及不斷興建人血豆腐渣大白象工程如港珠澳大橋。惟一行多人起步之際，即時遭多名大漢在街頭公然襲擊，毀壞紙紮公仔。附近警員聞訊趕到現場將他們制服及押上警車扣查，活動被迫中止。

多名大漢涉毀道具被捕

蒞地基督徒成員呂智恆指出，襲擊事件明顯是有預謀，除財物受損外，一名女成員受驚。他說，成員原本放棄落口供，繼續抗議行動，但被警方帶署協助，加上抗議用品全遭帶走作為證物，無奈中止活動，多名涉案大漢被帶署扣查。呂又指，「唔單止受襲，又被警方清場，嚴重破壞今次呢個抗議行動，但聽日（今日）有新一輪抗議行動，詳情稍後公佈」。
爭取子女居港權家長協會昨午一行10多人，前往習近平下榻的萬麗酒店抗議，要求港人內地所生子女獲得香港居留權，讓所有香港人的子女能夠到家庭團聚。
協助的甘浩望神父表示，當年人大首次釋法，扼殺了港人的子女來港與家人團聚機會，雖然政府2001年容許14歲以下的港人子女申請來港定居，但仍有大批超齡的港人子女無法來港。
協會成員朱先生說，希望習近平還他們的子女居港權。協會派出5名代表，從灣仔入境事務大樓遊行至瑞和中心，警方代接請願信後散去。
■記者何家朗、蔡朗清

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

遊行海報

頭條 5小時前

劉狀況成謎 家屬估計時日無多

要聞 5小時前

疑因提及劉曉波TVB突抽起《頭條新聞》

要聞 5小時前

警佈防阻民族黨尖東集會

要聞 5小時前

梁振英愛鬥爭種禍根 加劇年輕人離心習促政商界帶頭消解戾氣

要聞 5小時前